[
  {
		"question": "Como foi inicialmente formada a cidade de Ponta Porã?",
		"options": ["Através de um acampamento militar", "Através de um pequeno povoado", "Através de uma colônia paraguaia", "Através de colônias de carreteiros"],
		"answer": 1
	},
	{
		"question": "Quem fazia o transporte da erva mate nessa época?",
		"options": ["Carreteiros", "Índios", "Soldados", "Ninguém"],
		"answer": 0
	},
	{
		"question": "Em 1862 chegou o grupo do tenente militar Antônio João Ribeiro que se fixou na cabeceira do rio Dourados, onde atualmente localiza-se o município de ?",
		"options": ["Ponta Porã", "Sanga Puitã", "Dourados", "Antônio João"],
		"answer": 3
	},
	{
		"question": "Quando a colonização da região de Ponta Porã ganhou impulso?",
		"options": ["Antes da guerra", "Depois da guerra", "Durante a guerra", "Durante a exploração de erva mate"],
		"answer": 1
	},
	{
		"question": "Onde o militar Feliciano Ramos Nazareth ergueu seu acampamento?",
		"options": ["Junto a uma plantação de erva mate", "Junto a uma fazenda", "Junto a lagoa do Paraguai", "Próximo a um rio"],
		"answer": 2
	},
  {
		"question": "Qual o nome do primeiro pontaporanense nascido na região?",
		"options": ["Boaventura Nazareth", "Antonio Nazareth", "Francisco Nazareth", "Franco Nazareth"],
		"answer": 0
	},
  {
		"question": "Com que intenções os imigrantes gaúchos vieram a região de Ponta Porã?",
		"options": ["Cultivar erva mate", "Construir fazendas", "Passear", "Cultivar a terra e criar gado"],
		"answer": 3
	},
  {
		"question": "Antes de ser construida a primeira escola da região onde as crianças estudavam?",
		"options": ["Em casa", "Em escolas paraguaias", "Não estudavam", "Em Antonio João"],
		"answer": 1
	},
  {
		"question": "Em que ano Ponta Porã deixou de ser distrito de Bela Vista?",
		"options": ["1912", "1893", "1900", "1880"],
		"answer": 2
	},
  {
		"question": "Como o tenente Antônio João Ribeiro veio a falecer?",
		"options": ["Durante um confronto da guerra", "Por causas naturais", "Durante uma expedição", "Andando a cavalo"],
		"answer": 0
	}
]
